
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/dynamic_memory/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
	\IfFileExists{../c/#1}
	{
		\cppfile{../c/#1}
	}
	{
		\cppfile{../../../topics/dynamic_memory/c/#1}
	}
	
}
\begin{document}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Creando arrays dinámicos de más de una dimensión}
    
    Supongamos que se necesita crear un arreglo de dos dimensiones (M columnas por N filas) de números enteros.\\
    En primer instancia, se creará un arreglo de punteros de tipo int, capaz de almacenar M referencias a columnas:
    
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{memory_2d_cols.png}
    \end{figure}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{memory_2d_cols.c} 
    
    
    Ahora, haremos que cada puntero de M apunte a un espacio de memoria de N elementos:
    
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{memory_2d_full.png}
    \end{figure}
    
    
    
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{memory_2d_fils.c} 
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{memory_2d_full.c} 
    
\end{frame}




\end{document}
